\documentclass{article}
\input{template.tex}
\input{code_envir.tex}
\setpythonlstset

\titleSubTitle{Galbe}{Documentation}
\date{mai 2023}
\author{}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage
\section{Galbe}
\subsection{Paramètres généraux}
\begin{description}
	\item[resolution] lors des calculs internes, les coordonnées sont converties dans un repère discret local (à valeurs entières, positives et bornées). La résolution correspond au nombre d'unités dans ce nouveau repère, par mètre.
	\item[unités] les unités, sauf si elles sont précisées, doivent être cohérentes entre les paramètres (ex: largeur en mètres, liste de points dans un repère en mètres, ...)
\end{description}


\subsection{accordeon}
Dilate la ligne selon l'axe principale des virages

\includegraphics[width=5cm]{img/lacet}
\includegraphics[width=5cm]{img/lacet_acordeon}

\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[largeur] largeur du symbole;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[\texttt{return}] ligne dilaté, au format WKT.
\end{description}

\begin{lstlisting}
line = "LineString (...)"
line_accordeon = galbe.accordeon(line, 1, 100)
\end{lstlisting}

\subsection{buffer}
\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[largeur] largeur du symbole;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[\texttt{return}] ligne dilaté, au format WKT.
\end{description}

%\begin{lstlisting}
%line = "LineString (...)"
%line_accordeon = galbe.buffer(line, 1, 100)
%\end{lstlisting}

\subsection{decoupage\_conflits}

Découpe une ligne en sous-lignes de conflit homogène (conflit: voir \texttt{indicateur\_conflit})

\includegraphics[width=5cm]{img/chemin_final}
\includegraphics[width=5cm]{img/chemin}
\includegraphics[width=3cm]{img/decoupage_conflits}

\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[largeur] largeur du symbole;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[separabilite] indice de séparabilité du découpage;
	\item[tolerance] tolérance de l'analyse du conflit.
\end{description}

Cette fonction est disponible sous deux formes:
\subsubsection{decoupage\_conflits}
\begin{description}
	\item[\texttt{return}] Liste de lignes, au format WKT (MultiLineString).
\end{description}

\subsubsection{decoupage\_conflits\_pts}
\begin{description}
	\item[\texttt{return}] Liste des points de séparation.
\end{description}

\subsection{douglas\_peucker}
\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[largeur] largeur du symbole;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[\texttt{return}] Liste de lignes, au format WKT (MultiLineString).
\end{description}


\subsection{faille\_max}

\includegraphics[width=5cm]{img/faille}
\includegraphics[width=5cm]{img/faille_max}

agrandi le virage en décalant la ligne d'une distance donnée vers l'extérieur du virage.

\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[largeur] distance de déplacement;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[\texttt{return}] ligne décalée, au format WKT.
\end{description}

\subsection{faille\_min}

\includegraphics[width=5cm]{img/faille}
\includegraphics[width=5cm]{img/faille_min}

Décale le virage au minimum jusqu'à faire apparaitre la bordure du symbole de séparation

\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[largeur] distance de déplacement;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[\texttt{return}] ligne ouverte, au format WKT.
\end{description}

\subsection{filtrage}

Supprime les doubles points dans la ligne (ie: lorsque deux points successifs d'une ligne sont égaux)

\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString) OU liste de points;
	\item[\texttt{return}] ligne ouverte, au format WKT OU liste de points, en accord avec le paramètre fourni.
\end{description}

\subsection{filtre\_gaussien}

Applique un filtre gaussien sur une ligne (lissage de la géométrie par moyenne pondérée par une gaussienne de la distance)

\begin{description}
	\item[linestring] chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[sig] sigma du filtrage;
	\item[\texttt{return}] ligne ouverte, au format WKT.
\end{description}

\subsection{galbe}

Applique l'algorithme galbe sur un arc du graphe

Voir \texttt{gapbe.PARAMS\_GALBE\_DEFAULT} et \texttt{galbe.PARAMS\_GALBE\_SIGNIFICATION} pour plus de précisions sur la liste des paramètres attendus

\begin{description}
	\item[graphe] graphe;
	\item[num\_arc] numéro de l'arc sur lequel appliquer l'algorithme;
	\item[parametres] liste des 11 paramètres de l'algorithme;
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[ignore\_error] si True, essaye de contourner les erreurs (fourni un résultat moins performant, mais sans échouer);
	\item[\texttt{return}] aucun retour: mise à jour en directe dans le graphe.
\end{description}

\subsection{indicateur\_conflit}

Analyse le conflit d'empattement sur une ligne
\begin{description}
	\item[linestring]chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[largeur] largeur du symbole;
	\item[tolerance] tolérance de l'analyse;
	\item[sig] sigma du filtrage;
	\item[\texttt{return}] tuple(conflit\_a\_gauche, conflit\_a\_droite).
\end{description}

%\subsection{nb\_intersections}
\subsection{schematisation}
\includegraphics[width=5cm]{img/lacet}
\includegraphics[width=5cm]{img/lacet_schematisation}

supprime une succession de virages

\begin{description}
	\item[linestring]chaîne de caractères au format WKT (LineString);
	\item[resolution] résolution du repère locale entier;
	\item[\texttt{return}] ligne schématisée, au format WKT.
\end{description}


\section{Graphe}
\texttt{galbe.GR}

Structure de graphe adaptée à un réseau routier

\begin{lstlisting}
import galbe

graphe = galbe.GR.Graphe() # initialisation d'un graphe

lPts = [(0,0), (2,3), (6,-4)] # liste de points
graphe.creer_arc(lPts, largeur=10) # ajout d'un arc

graphe.creer_arc(lPts, largeur=10, noeud1=0, noeud2=1) # ajout d'un arc en précisant les noeuds (si non précisés, ils sont détectés ou créés automatiquement)

graphe.creer_arc(lPts, largeur=10, attributs=dict(couleur="vert")) # ajout d'attributs arbitraires à l'arc (permet de faciliter l'enregistrement)

num_arc = 0
arc = graphe.get_arc(num_arc)
# attributs de l'arc disponnibles
arc.lPts # liste de points de l'arc
arc.noeuds[0] # numéro du noeud entrant de l'arc (ie: premier point de l'arc)
arc.noeuds[1] # numéro du noeud sortant de l'arc (ie: dernier point de l'arc)
arc.largeur
arc.attributs

num_noeud = 0
noeud = graphe.get_noeud(num_noeud)
# attributs du noeud
noeud.pt # coordonnées du noeud
noeud.arcs # liste des numéros d'arcs du noeud

# controle du graphe
graphe.test_integrite() # test_integrite renvoie True si le graphe respecte les contraintes logiques (unicité des noeuds, cohérence des extremités des arcs avec les noeuds, cohérence des liens arc -> noeuds et noeud -> arcs)
graphe.test_integrite(True) # renvoie une explication de ce qui fait échouer le test d'intégrité du graphe

# propagation des déplacements des arcs
lArcs = [0, 1] # liste des arcs modifiés (arcs dont les coordonnées des extrémités ont changé, et ne correspondent plus aux noeuds)
amortissement = 50 # amortissement du déplacement (selon une fonction gaussienne de la distance entre les points de déplacement et les points à déplacer)
graphe.propagation_gaussienne(lArcs, amortissement)
\end{lstlisting}

\section{WKT}
\texttt{galbe.WKT}

Gestion des conversions de chaînes de caractères au format WKT entre elles et vers des listes de points

\begin{lstlisting}
# conversions LineString <-> liste de points
lineString2lPts("LineString (1 1, 2 2)") == [(1,1), (2, 2)]lPts2lineString([(1,1), (2, 2)]) == "LineString (1 1, 2 2)"format_linestring("LineString (1.342E+02 3.432E+00)") == "LineString (134.2 3.432)"

# exemple de chaînes WKTlineString = ["LineString (1 1, 2 2)", "LineString (3 4, 2 5)"]multiLineString = "MultiLineString ((1 1, 2 2), (3 4, 2 5))"lineStringZ = ["LineStringZ (1 1 0, 2 2 0)", "LineStringZ (3 4 0, 2 5 0)"]multiLineStringZ = "MultiLineStringZ ((1 1 0, 2 2 0), (3 4 0, 2 5 0))"  

# conversions depuis LineStringlineString2lineStringZ     (lineString, 0) == lineStringZlineString2multiLineString (lineString)    == multiLineStringlineString2multiLineStringZ(lineString, 0) == multiLineStringZ# conversions depuis LineString ZlineStringZ2lineString      (lineStringZ) == lineStringlineStringZ2multiLineString (lineStringZ) == multiLineStringlineStringZ2multiLineStringZ(lineStringZ) == multiLineStringZ# conversions depuis MultiLineStringmultiLineString2lineStringZ     (multiLineString, 0) == lineStringZmultiLineString2lineString      (multiLineString)    == lineStringmultiLineString2multiLineStringZ(multiLineString, 0) == multiLineStringZ# conversions depuis MultiLineString ZmultiLineStringZ2lineString     (multiLineStringZ) == lineStringmultiLineStringZ2multiLineString(multiLineStringZ) == multiLineStringmultiLineStringZ2lineStringZ    (multiLineStringZ) == lineStringZ
\end{lstlisting}

\end{document}